大律師公會對誰負責？

大律師公會對誰負責？

15,544

大律師公會轄下人權及憲制事務委員會上月初擬就研究報告，嚴重質疑鄭月娥政府一地兩檢方案違反《基本法》，認為香港局部地區廢除一國兩制甚不妥當，不利港人，並請大律師公會表明立場。但是，公會卻把報告秘而不宣，到本月中，消息洩於傳播界，還責洩秘者「不遵守保密原則，陳述失實」，又說對一地兩檢未有定議，而法庭審理一地兩檢案件期間，公會也不宜評論，以免影響法庭裁決云云。

但法庭審理公眾議題期間，大律師公會申述意見，不乏先例可援：二零一四年十月的禁制佔領運動案是例，二零一五年三月的人大八三一決議覆核案是例，二零一六年十一月的立法會議員宣誓案是例。現在，公會前主席譚允芝卻說：「公會一貫做法，是法庭審理案件時，不予評論。因此而批評公會對一地兩檢噤口，是完全不負責任的。」譚允芝的確能言舌辯，但公眾所望於大律師公會者，不是對權貴負責，對事實則完全不負責。譚允芝說的「一貫做法」，絕對不是余若薇、梁家傑等主席大律師公會時的成法。當時，社會有重大爭議，公會就會條陳法律意見，以供參考，假如等到「法庭裁決之後」，木已成舟，還說來幹什麼。

大律師公會現在應該解散其人權及憲制事務委員會。畢竟「人權」是個犯忌詞，在習近平治下，更是「七不講」之一，小民講都不得講。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
手民之誤 (高慧然)

下一則
「踢時停！踢時停！」 (尊子)

對自己